# bst-service

Сервис, работающий с бинарными сбалансированными деревьями поиска.  
Доступные операции с деревьями:
1. Создание нового дерева из массива целых чисел
2. Вставка в существующее дерево нового значения
3. Поиск в существующем дереве конкретного значения
4. Удаление из дерева существующего значения 

## Сборка приложения
1. Установить на рабочую машину [golang версии 1.14](https://golang.org/dl/)
2. Установить БД [postgres версии 12](https://www.postgresql.org/download/)
3. В БД выполнить миграцию, которая находится в ```test/schema.sql```
4. Установить переменные окружения, описанные в ```.env.dist```
5. Выполнить команду  
```go build -o bst-service cmd/server/main.go ```
6. Появится бинарный файл с именем ```bst-service```, который можно запустить 

## API
Все эндпоинты, входные и выходные данные описаны в ```api/swagger.yml```

## Метрики
Сервис собирает метрики с помощью [prometheus](https://prometheus.io/), которые можно получить по эндпоинту ```/metrics```

## Тесты
Функциональные и юнит тесты запускаются в gitlab-ci.  
Для ручного запуска можно выполнить следующие команды
```
go test ./... -run TestUnit_[\S]* -v -coverprofile .testCoverage.txt
go test ./... -run TestFunctional_[\S]* -v -coverprofile .testCoverage.txt
```

## Зависимости
Управление зависимостями происходит через [gomod](https://blog.golang.org/using-go-modules)

## Логи
Все логи записываются в формате JSON в stdout и в файл, который находится по пути перменной окружения ```LOG_PATH```